`sha256sum` - вывод или проверка контрольных сумм SHA256 (256-битных).

# СИНТАКСИС

	sha256sum [ПАРАМЕТР]... [ФАЙЛ]...
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-b, --binary` - читать в двоичном режиме
- `-c, --check` - читать контрольные суммы из ФАЙЛОВ и проверять их
- `--tag` - создать контрольную сумму в стиле BSD
- `-t, --text` - читать в текстовом режиме (по умолчанию)
- `-z, --zero` - заканчивать каждую строку вывода NUL, а не новой строкой, и отключать экранирование имен файлов
- `--ignore-missing` - не допускать отказа и не сообщать о статусе отсутствующих файлов
- `--quiet` - не печатать OK для каждого успешно проверенного файла
- `--status` - ничего не выводить, код состояния показывает успех
- `--strict` - выход с ненулевым значением для неправильно отформатированных строк контрольной суммы
- `-w, --warn` - предупреждать о неправильно отформатированных строках контрольной суммы
- `--help` - отобразить эту справку и выйти
- `--version` - вывести информацию о версии и выйти

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
